金價將會重拾升勢定尋底？

【實戰理論】2017年策略 持盈保泰為主（沈振盈）

【達人專欄】沈振盈

2016年終於告一段落，港股全年計只是上落市格局，有波幅，沒有升幅，恆指剛剛好收於22000點，全年微升86點，高低波幅約6000點。其實在過去五、六年，港股也只是上落市格局為主，根本行不到類似歐美股市的單邊升浪。究其原因，主要是港股既受外圍因素影響，更受內地股市影響。

踏入2017年，相信投資環境仍是頗多的變數，投資策略宜穩扎穩打，不能過份進取。從2009年開始，七年的低息及量化寬鬆環境，完全扭曲了正常的金融市場運作，令市場出現了史無前例的風險。筆者一直指出，寬鬆貨幣政策非但不能救經濟，反而會製造資産泡沫危機。過去數年以QE「借來的繁榮」，始終是要「還」的。2017年的投資市場，將要面對貨幣收緊及去摃桿化的震盪。所以，策略上不宜過份進取。

2017年，本地經濟是港股最大的隱憂，拆息持續上升，資金明顯外流，樓市及股市勢將面對頗大的壓力。香港的實體經濟，在過去七年租金的上升環境下，已被蠶食，零售業亦步入寒冬。故此，純以本地經濟為主的股份，還是避之則吉。

2017年，投資者的投資組合中，一定要持有一定百份比的黃金，作為對冲的工具。SPDR黃金ETF(2840)會是其中一個選擇。金價現正處於1150美元水平，屬於值得低吸的水平，估計今年的金價，有望向上挑戰1500美元。

黎跟二師兄學野

又係你！我去邊都係你，你追擊佢定追擊我呀？你放過我啦軍師！

軍師